Het leek een hele geschiedenis van het land in zich te hebben.
Hij raakte opgewonden terwijl hij sprak en liep door de kamer en trok zijn groot witte snor en grijpt alles waar hij zijn handen op legde hoewel hij het door hoofdkracht zou verpletteren.
Eén ding zei hij dat ik zal neerleggen zo goed als ik kan; want het vertelt op zijn manier het verhaal van zijn race: - "Wij Szekely hebben het recht om trots te zijn, want in onze aderen stroomt het bloed van vele dappere rassen die vochten terwijl de leeuw vecht, voor de heerschappij.
Hier.
in de draaikolk van Europese rassen, daalde de Ugric-stam naar beneden IJsland, de vechtlust die Thor en Wodin hun gaven, wat hun Berserkers getoond aan dergelijke viel bedoeling op de zeewanden van Europa, ay, en ook van Azië en Afrika, totdat de mensen dachten dat het de wolven zelf waren gekomen.
